
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [16. 最接近的三数之和](https://leetcode-cn.com/problems/3sum-closest/)

## 題目描述

<p>给定一个包括&nbsp;<em>n</em> 个整数的数组&nbsp;<code>nums</code><em>&nbsp;</em>和 一个目标值&nbsp;<code>target</code>。找出&nbsp;<code>nums</code><em>&nbsp;</em>中的三个整数，使得它们的和与&nbsp;<code>target</code>&nbsp;最接近。返回这三个数的和。假定每组输入只存在唯一答案。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>nums = [-1,2,1,-4], target = 1
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>与 target 最接近的和是 2 (-1 + 2 + 1 = 2) 。
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>3 &lt;= nums.length &lt;= 10^3</code></li>
	<li><code>-10^3&nbsp;&lt;= nums[i]&nbsp;&lt;= 10^3</code></li>
	<li><code>-10^4&nbsp;&lt;= target&nbsp;&lt;= 10^4</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [三数之和](../3sum/README.md)
- [较小的三数之和](../3sum-smaller/README.md)
